［新時代！］中央日內公佈發展規劃綱要 林鄭料帶來更頻密人流

港府早已為大灣區設立專屬網頁，指推進大灣區建設有3大重點工作，包括把大灣區建設成「國際科技創新中心」等。(互聯網)

港府近年不斷吹捧「粵港澳大灣區」，特首林鄭月娥今早出席行會前表示，中央日內就會公佈大灣區發展規劃綱要，下周四(21日)上午三地政府在香港舉辦宣講會，屆時數百位嘉賓包括法改委高層、廣東省領導會出席介紹。

林鄭指，今年的春節本港總共有逾700萬人次出入境，約6成為港人，大年初三單日就有119萬人次出入境。去年兩個新開通的口岸高鐵西九龍站及港珠澳大橋，都有很高的出入境量，整體運作暢順，秩序良好，旅遊點的情況亦大致良好。她預料，今年蓮塘口岸及大灣區發展出台後，會為香港帶來更頻密人流，各部門要多用新科技去應對情況，而大灣區發展可為港人在改善生活方面提供更大空間，亦為香港經濟注入新動力。

林鄭強調，大灣區已提升至國家戰略層面，之前述職時知道中央領導對此有很大期昐及支持，但大家不要預期規劃綱要如港府施政報告一樣，有幾百個項目即時去執行，因這是一個大方向，由三地政府在中央部委配合下去做，三地政府互利共贏。對於有人關注大灣區是否會弱化香港地位，她重申不會有此情況，又指粵港澳大灣區建設領導小組組長、國務院副總理韓正早已表明，遵循「一國兩制」發展方針要求，對大灣區建設極為重要。

粵港澳大灣區建設領導小組去年8月在北京人民大會堂舉行首次會議，韓正當時強調要嚴格按照憲法和《基本法》，「堅守一國之本，善用兩制之利」，大灣區可為港澳居民特別是年輕人發展拓展新機遇。

港府早已為大灣區設立專屬網頁，指推進大灣區建設有3大重點工作，包括把大灣區建設成「國際科技創新中心」、便利香港的優勢產業落戶大灣區，以及通過政策創新突破，加強大灣區城市互聯互通。

OK, 可以迫死港豬

我希望有接受1億人落黎團聚，最好全部都係農民

取消香港政策法 +1

拆關plz

等睇香港關係法玩完……

香港融入大灣區 影響與美國關係？

由中共中央成立的粤港澳大灣區建設領導小組8月15日在北京召開首次會議。外界一直懮慮，香港融入大灣區可能抵觸“美國-香港關係法”的條款。

(殘體)

美國會報告

Hong Kong continues on the path of greater economic integration
with the Mainland. The Hong Kong government has sought to
position Hong Kong as a regional hub for China’s Belt and Road
Initiative and a key node of the Guangdong-Hong Kong-Macau
Greater Bay Area integration project, Beijing’s plan to establish
a globally competitive advanced manufacturing, finance, and
technology center.

報告摘要（英文）：

機會黎喇
係時候可以實際驗證下
香港最多可以"企"到幾多個人

林鄭指，今年的春節本港總共有逾700萬人次出入境，約6成為港人，大年初三單日就有119萬人次出入境。

春乜撚野
農曆新年

你個名 唔夠墳地喎

港人你老母，咪又係單程匪

支持中國派5億人來港團聚！

關係法